# 资源缓存

一般只需要关注**请求头If-None-Match、响应头ETag、响应头Cache-Control**就足够了。因为这三个Http头就可以满足你的需求，并且，当今绝大多数的浏览器，都支持这三个Http头。我们所要做的就是，确保每个服务器响应都提供正确的 HTTP 头指令，以指导浏览器何时可以缓存响应以及可以缓存多久。

#####缓存在哪儿？
![](cache1.png)

上图中有三个角色，浏览器、Web代理和服务器，如图所示Http缓存存在于浏览器和Web代理中。当然在服务器内部，也存在着各种缓存，但这已经不是本文要讨论的Http缓存了。所谓的Http缓存控制，就是一种约定，通过设置不同的响应头Cache-Control来控制浏览器和Web代理对缓存的使用策略，通过设置请求头If-None-Match和响应头ETag，来对缓存的有效性进行验证。



